
\begin{acquis}
\textcolor{G1}{\textbf{Dans un plan muni d'un repère:}}
\begin{itemize}\item lire les coordonnées d'un point \item placer des points
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{\`A partir des coordonnées de points:}}
\begin{itemize}
\item calculer les coordonnées du milieu d'un segment
\item calculer la distance entre deux points
\item résoudre des problèmes géométriques
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\textbf{Reconnaître:}}
\begin{itemize}\item un repère orthogonal \item un repère normé \item un repère orthonormal ou orthonormé \item les figures géométriques usuelles
\end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}


\begin{QCM}
%\begin{multicols}{2}
\begin{EnonceCommunQCM}
Pour les questions \RefExercice*{2G2_QCM_1} à \RefExercice*{2G2_QCM_2}: on considère les points dans le repère suivant.\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general,xscale=2]
\draw [quadrillageNIV2, xscale=0.25, yscale=0.5] (-12,-6) grid (12,6);
\draw [quadrillage] (-3,-3) grid (3,3);
\axeX{-3}{3}{1, -1}
\axeY{-3}{3}{1, -1}
\origine
\foreach \N/\x/\y in {A/0.5/0.5,B/0.5/2.5, C/2/1.5, E/-1/-2, F/-2.5/-2.5, G/0.25/-1.5,H/2.25/-1.5,K/-1.5/1.5}
{\pointGraphique{\x}{\y}{\N}{above right}}
\end{tikzpicture}
\end{center}
%\columnbreak
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}\label{2G2_QCM_1}Citer le (ou les) point(s) d'abscisse 0,5.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  G
\item B
\item A
\item F
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{bc}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Citer le (ou les) point(s) d'ordonnée $-1,5$.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  G
\item C
\item K
\item H
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ad}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Citer le (ou les) point(s) dont l'abscisse et l'ordonnée sont identiques.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  E
\item F
\item K
\item A
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{fd}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}\label{2G2_QCM_2}Quelles sont les coordonnées du point G?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  $(1;-3)$
\item $(0,25;-0,75)$
\item $(0,25;-1,5)$
\item $(0,5;-1,5)$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{c}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
%\end{multicols}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
$ABCD$ est un losange de centre $I$ et $J$ est le milieu de $[AB]$. 
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}  Citer le (ou les) repère(s) orthogonal(aux).
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $(I;A,B)$
\item $(A;B,D)$
\item $(I;D,B)$
\item $(I;D,C)$
\item $(J;I,A)$
\item aucun de ces repères
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ad}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}  Citer le (ou les) repère(s) orthonormal(aux).
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $(I;A,B)$
\item $(A;B,D)$
\item $(I;D,B)$
\item $(I;D,C)$
\item $(J;I,A)$
\item aucun de ces repères
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{f}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
$ABCD$ est un carré de centre $I$ et $J$ est le milieu de $[AB]$.
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Citer le (ou les) repère(s) orthogonal(aux).
\begin{ChoixQCM}{4}
%\item  $(A;B,D)$
\item $(I;B,D)$
\item $(I;A,B)$
\item $(J;A,I)$
\item $(A;J,D)$
%\item Aucun de ces repères.
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{bcd}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Citer le (ou les) repère(s) orthonormal(aux).
\begin{ChoixQCM}{4}
%\item  $(A;B,D)$
\item $(I;B,D)$
\item $(I;A,B)$
\item $(J;A,I)$
\item $(A;J,D)$
%\item Aucun de ces repères.
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{bc}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}

\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
Pour les questions \RefExercice*{2G2_QCM_3} à  \RefExercice*{2G2_QCM_4}, on considère les points de coordonnées suivants:\\
\hfill $A(2;4)$ \hfill $B(-2;5)$ \hfill $C(7;-6)$ \hfill $D(-2;-3)$ \hfill \\
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice} Quelles sont les coordonnées du milieu du segment $[BC]$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(-1;-1)$
\item $(2,5;-0,5)$
\item $(2,5;-5,5)$
\item $(5,5;-0,5)$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{b}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}\label{2G2_QCM_3} Quelles sont les coordonnées du milieu du segment $[AD]$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(-2;-3,5)$
\item $(0;-0,5)$
\item $(2;3,5)$
\item $(0;0,5)$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice} Citer le (ou les) point(s) appartenant à l'axe des ordonnées.
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  le milieu de $[AB]$
\item le milieu de $[BD]$
\item le milieu de $[AC]$
\item le milieu de $[AD]$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{ad}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice} Quelle est la longueur du segment $[AC]$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $\sqrt{73}$
\item $\sqrt{29}$
\item $\sqrt{85}$
\item $\sqrt{125}$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice} Quel segment a pour longueur 8?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $[AC]$
\item  $[BC]$
\item  $[DC]$
\item  $[BD]$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice} \label{2G2_QCM_4}Quelles sont les coordonnées du point $F$ tel que $A$ soit le milieu de $[BF]$?
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(-6;-3)$
\item $(3;2)$
\item $(3;6)$
\item $(6;3)$
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}
